歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2018年9月號)(2)

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2018年9月號)

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既高登仔幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱，
方便轉貼到BLOG
如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛
[/quote]

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:
(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字

叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈9樓905室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路嘢為主 ( by 柒中之柒)

生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23.build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁

依據傢HG分色已經好靚
無乜貼紙

想練下噴槍都唔知搵乜練

搵盒20蚊既老模
可以全套練

一定係BB, 將個噴射咀由一隻膠色噴到黑鐵銀金

眼都盲

我人老左先黎玩噴槍
都係用BB黎練

騎士果D噴Gaia star bright silver好正.

認同。
早排買左盒廿蚊ge RX-78，成部白雪雪，油彩虹都得

rg會出2.0嗎

121? 我唔知係潮濕定冇用佢隻金屬開油, 我覺得未算真係好閃

舊BB啲分色差到, 多噴口嗰啲好消時間
三國冇咩愛, 唔係玩佢啲龍紋都有排玩

我係用佢專用隻thinner.
的確唔算好閃, 但我覺得同騎士盔甲果種沉實既金屬銀好夾

有少少沙嘅效果
我仲排緊噴隻legend knight, 呢盒香港勁難搵

我同事枱頭果隻, 我覺得效果幾好所以跟住做

問笨大

而家玩素組
最多滲下線 消光油
想問下手油 效果如何

呢隻好少無縫, 分色又好

就算有 都唔會咁快啦

最近想開隻百式2.0黎砌, 想問下其實電鍍件噴唔噴得光油?
因為貼完水貼想噴返層做保謢費事佢甩出黎咁

拎流道試下

rg突擊自由出得算唔算好

我認為唔錯 靚仔過pg
但件真係太細

唔好意思搭單問下, 點解個港魂連呢件垃圾都無得訂
無理由無貨架喎...

呢排模型POST每個月都排到幾個

買埋ka沙煞比啦
儲埋佢情人仲甘

但好靚喎 利申買齊砌緊

最近重睇G gundam, 好想bandi出神高達RG
睇過人地嘅HG同MG神高達都好似一般般

盟主高達都幾好j

唉。。。諗住就黎到中秋，開盒rg獨角獸燈籠出黎砌，砌之前試燈好地地，砌好晒之後著燈都冇問題，轉左幾次mode仲好型仔。
好開心咁諗住玩多次，發現d燈全部唔著。。。試過換電，插過d線都唔work...而家望住佢站屍係度，唔識發光既佢仲衰過普通版。。。唔知係control燈個盒仔壞，定係入面d led燈壞，知唔知有冇得淨買control個盒仔？

拆開佢睇下係咪啲錫焊扯甩左
我之前隻pg獨角都係咁

拆開睇過，d線同d焊料都仲痴埋一齊，接駁電池果d都接觸到
中秋都未過，相都未同佢影就收左皮

唉，砌完RG自由同正義嗰陣都覺得幾型，但之後再睇番MG 2.0 個兩隻，RG真係又樣衰比例又柒

隻RG正義成個小朋友咁，一點霸氣都冇

模型瘡 $258鐵甲萬能俠 係咪貴？

差唔多啦

正義mg型好多 係腳粗d

彩透卡牛同卡沙有無人砌完有相

好快俾人掃晒

淘寶都唔益班仆街

岩岩係條街到見到個小朋友急急腳咁踩住架單車而個籃係有部RG，應該係買完高達趕住番屋企，

GK 同 蝕刻片應該唔可以一齊用

細個無錢，買隻兩舊水嘅模型要儲成個月錢。
果種興奮同渴求係大個左好難搵得返

估唔到鐵甲萬能俠都炒

當初仲屌佢賣盒

巴打救命
岩岩攞d噴好既件入墨線，入入下發覺唔對路，d尖位咁多黑點既？
跟住用指甲大力少少括上面層銀漆就甩左
我噴黑底銀面，都係一層（Gaia ）
係咪因爲噴太薄定未乾晒定咩原因？

黑底 Gaia ex02， 銀面 Gaia 121
銀面用返專用thinner

我滲線用四方樽+X20(唔係A), 係咪做錯d乜

但我拎件廢件試下, X20要卒到好大力先會開始甩色, 好似又唔多關事.
我入線果陣綿花棒點好少X20或者直情唔用, 感覺似係刮甩多.

邊到買以上你講啲野

我都砌緊nu

Thanks a lot!

GK係水貼？

隻魂f91
可唔可以淨係要膊頭加腰炮組合

Ok冇問題，好似m記魚柳bell走bell一樣，都係一樣價錢

蝕刻片淘寶88人仔搞掂 直運都唔使199

睇下有冇流電池水仲要乾埋有D粉末咁...?

GK係咪即係無限維度出個啲？

買金屬補件有無邊間推薦

無限維度啲圖好撚靚 不過好貴

唔係呀 MG

請問巴打有無啲網站教手油有詳細少少教學?? 玩開素組, 想試下AV 油手油, 易啲過屋企人嗰關同埋好似無咁毒

你隻銀噴完幾耐？

rg係144 hg係100

打風冇野做砌模型

屋企搖到作嘔

個窗bang bang聲，冇心情玩

2樣都有
搖到落左大堂

搖唔搖，搖到奈何.......

咪咁 我坐天星小輪都會有d暈

好在我住低層

我17 近山 屋企向東

我都係，住廿樓，然後搖到做唔到精細野，好彩之前買左隻武神貓喵可以鳩砌。rg沙剎比我就唔敢開黎玩了

我係搖到落大堂
我阿媽最初以為我講笑

我要看住窗台有冇滲水，冇得逃走，仲搖緊

我本身好易暈船浪 所以一枝箭跑落大堂
師兄希望你快d唔好搖 作嘔好難受

搖我還好，關哂窗好似坐飛機咁氣壓整到耳仔有d唔舒服先難頂

氣壓我ok 但我作嘔作到好似人地大肚咁

老了

突擊自由買robot 魂定模型好 ？

另外robot魂好像出了metal?叫metal robot?這個是幾錢？

最靚既sf 係metal build 版

無咁多錢丫

模型好似無乜邊版真係靚
舊hg - 外形跟原設地，鈍鈍地咁
新hg - 個身幾好，但係對翼係敗筆
Rg - 我自己覺得有d 偏肥
Mg - 比較修長，但係細節略嫌不足
1/60 - 為左d 燈，關節好膠，外形麻麻
Pg - 好似唔錯，但因為土地問題所以無乜留意，只係憑印象講

利申：上述模型只係砌左rg 同mg，其他都係睇dalong 既素組圖既印象

新hg對翼連屎色都無

robot 魂好d？自己油金色得唔得？

係，所以話係敗筆
其實rg 對翼配新hg 個身再自己用櫻花筆油關節就fit 哂
不過唔肯定啱唔啱插

我無乜留意robot 魂所以答你唔到

咁未要買兩盒？

左rg 右hg
Rg 手腳明顯粗d，感覺都係鈍鈍地

Er 我自己就覺得麻麻啦，同埋好膠

噴燒光？

rg細緻d hg對腳長d

可以挑戰GK改件 肯定最型仔

gk?

買多隻好浪費 有諗過買robot魂自由算 唔買突擊

gk全名？

萬能俠好高質素 分色好 大隻 仔細度高

手辦模型

有無師兄有玩figma組裝模型

我好小買模型了，因為好多時玩玩下就唔要

有冇手足已經砌完好耐 啲水口搞好耐

彩透水口 係咪有唔同既處理方法？ 我用1000砂紙搞唔掂

另外頸果條候係噴油定補件。thx

歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2018年8月號)

#701 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

補件

metal build隻色

我剩係個頭有心機慢慢搞
其他全部都係神手兩刀睇天食飯，剩低靠愛無視

手指啲水口

HG萬能俠有無人砌左?有無素組圖可以SHARE下?

HG果隻?好靚

係

靚咩

做到舊合金FEEL都唔易啦本身都係高達膠....
不過我想知素組加畫線個樣靚唔靚

有隻超合金賣299

金色的

插左上去未搞

毫無經驗，一開波砌pg會否收皮

想問下如果用Gaia 透明綠 手油上高達D眼or監視器（透明件）使唔使落thinner ? 如果要，有沒有代替品可以用？

呢隻素組都ok
本身分色好

我就選擇唔畫線
唔係搞到裂甲仲明顯
好似皮膚病

唔靚

我係seed控

大班正式收左皮

除左模魂真悟叫好少少之外其他都垃圾,不過老翻野都係返屋企把啦

遲早穢土轉生，改名復出

好彩剩係買mb款

goodsmile果隻點睇

有無相

av 油透明色呢？
另外其實想問下想手油珍珠色得唔得

goodsmile果隻

呢隻 把劍係屎金，仲有啲灰色...

等robot魂

不過av 油好似無珍珠色

求教
如果想買mg 00q full saber 的led
係咪淘寶最平

AV有透明色同溝珍珠色, 但手油唔得的, 會太厚, 前者會遮哂底色, 後者會變左一撻撻

淘寶 正版LED 10蚊人仔一粒, 老翻LED幾蚊一粒

咁我死左條心佢啦

好小買模型了，robot魂可能仲好 又不用砌，可能貴d

robot魂都無出

等

雪崩 見模型倉賣緊 378
之前仲 478 孤仔訂左

買千值練啦 造型一樣

勁貴wo

同意 手油會一撻撻
想買啲噴油輕便裝玩下 但係又想退坑

其實我唔噴最大原因係屋企有貓

其實通販使乜訂

之前又話日本魂限

可能係魂限掛，但我見周圍都有，以為係通販

Well done
Facebook某group有人留well done俾個group主屌

模型其實唔洗訂 因為小左好多人玩了

上次行過399無買
原來已經378

係通販

咁就真係無理由訂 同訂普通版ps4 game 一樣

海外通販 日本魂限

買sr

千值練仲有現貨咩

香港通販

有無推介？

請問有冇巴打知道，如果我唔小心用指甲刮咗條痕仔喺figure表面，可以點救
整花女朋友隻12吋兵長，今次死硬

係珍珠色同金屬色先一撻撻姐

消光色特別係深色系手油大範圍都完全無問題的

點解執灰磨完後個位上第2次灰會咬唔到色咁(圈住個位) ？
上咗2次都係咁 明明同一枝油嚟

行過模型鋪見雙星有隻新出既油性油,有無人用過同gaia/ mr color比較過

點解好似無乜人上黎咁

你個名
平時好快有人解答問題

放完暑假邊有時間砌

你又岩

噴起上黎冇咩味，發色唔錯。

會唔唔係你磨完之後去塵唔夠乾淨

9估吓

共媒01都報大班查封 , 做咩會有網民吹捧,明明係偷人版權......
佢係咁叻既就應該投悍戰太平洋個版權出模型唔好比BANDAI做

大陸仔on9都算
仲有啲香港中佬吹捧先好笑

以前都做過傻仔吹過下蕭,覺得拿黎練下手無咩問題反正砌爛唔心痛,仲覺得佢地係迫緊BANDAI進步, 但再大少少發覺係助長佢地既侵權行為就無再買

利申:有多魯基斯配奇怪武器 + EX-S大大隻 ,曾經投共

唯有磨咗去再噴過試下

曾經我都有咁諗過 但係過唔到自己嗰關
Bandai投咗咁多資料落去高達呢個project入面
無論product最後成品係點 都唔應該去買老翻
俾錢買老翻其實係支持佢侵權 難聽既係偷人地野去買
唔好講話乜佢都要買盒再copy
研發先係最貴

悍戰太平洋其實我有少少想買,其實有無巴打有砌過呢個系列, 最好係素組,人大左唔想開壇作法,好撚懶

上網睇成品 都高質架

有無人玩過gk改件？
今日上淘寶見到個mg天意嘅gk擴充件
覺得幾靚但要自己上色 唔知香港搵唔搵到人代上色呢

bandai 又有it狗出錯

同乜合作 唔小心全部公開晒

有錢實搵到 預幾千走唔甩
自己慢慢上色仲好玩啦

有無師兄知呢，如果上左雙星水油再滲線用打火機油抺會唔會甩油？

雙星水性做底色然後用琺瑯油滲再用火機油抺？
唔會甩（除非你出力捽）
最好等底色乾48小時先再滲。

有無link?搵唔到

Side3 原件？

大班俾大陸整頓
想玩下平模型都唔得
想買隻exia

個fd話滲線油 未剪件之前滲冇咁易爆件真唔真

唔通你覺得剪件會令舊膠產生化學變化，變到無咁易爆？

所以我都唔係好信佢

Exia 200$內都買到啦

老老實實，bandai啲PS膠，其實同飯盒發泡膠同一樣物料黎。電油都會化左啲發泡膠，同樣係石油化工品既白電油/火機油一樣可以。

將軍澳模形倉rg沙剎比235

原理其實係剪鉗導致塑膠磁通量改變

可能只係係未剪難滲d,所以輕手左落少左

mg exia 150 - 180都有

最右個隻399

有無巴打有買武裝神貓

買左黑白貓果set

Zeta最新mg版本係邊款啊

近排想試玩陰影同高光
好似EXIA嗰種藍色係咪用高光會好過陰影
本身隻藍已經深 再深落去好似好污糟咁

第一次認為exia好柒

支噴筆用左10年, 最近應該係o ring老化氣壓閥反應好慢

想買支$600-$1000左右既噴筆, 要雙動0.3,有無咩好推薦

唔熟但標準答案應該係郡士或者岩田

岩田

北角奇趣半價，成功清曬死貨

咁正,返緊工錯過左 有咩貨清

hg無留意，呢個月長期都有
獨角mg 一盒有兩隻色果部
rg紅渣同獨角

成個幾月十幾廿盒無人掂過 岩岩入去無曬

想買HG積達MG炮渣 玩GOB2 吸引左我

知唔知仲有冇Hg zz

25號last day，星期六日可以過去睇下

Re-100今日出JAGD DOGA

新手想玩噴罐 但係咁多顏色 點樣揀好 感謝

GOOGLE左,賣相唔錯,但唔係新野,本身已經有HG存在

你咁講，好多模型都唔係新嘢喎

吸引力最高RE 1/100 我想佢繼續整BLUE DESTINY 1號同2號機得架啦,3號唔要

想RE 1/100 出蒼白騎士

呢隻我都好鍾意,超型

mg gm dominance 都出得, 出 mg 蒼白騎士只係時間問題

睇個勢短期內唔會啦
HG先RE完3部機

隻moon好似出得好detail吓

想佢出reborn 希望唔好走數

啱啱入咗隻

幾大盒下

高達頭 鴨脾底
HG 黎講都幾貴

成2舊
不過好唔鐘意後腦隻角

換個頭同背包就可以出紫色機

但睇左d測評 又真係抵
新野緊係貴d

唔急咪等大貨5算囉, 隻野3000yen

買mr color嗰啲gunpla專用色囉

岩田係好，但13xx，out筆

啱啱睇完日本方面既review, 整理一下D重點
1）HG 之中 detail 位十分之足，分件都算仔細，只需要小量補色
2）可動性十分優透，但係裝左psycoblade 之後唔可以企喺度，所以要用支架（放心，有送埋）
3) 組裝難度唔高，只有極少地方要做無縫
4）配件尚算豐富，可以擺出各種pose

結論：隻嘢係唔錯，不過本身個糸列比較冷門，平D先入手

平d之前就超抵玩

想問下有冇ching 淘寶過個玻璃櫃

12月先有
有少少等唔切

訂價係中價rg水平，咁嘅表現係應份

b記邊有應份

b記出得好 我就當執到

題外話 gundam base遲d隻hg電鍍百式

終於唔洗屎黃色

想問吓買咗支marker噴筆，係咪淨係可以用返郡氏marker？
有無代用品可以代替？
因為想入少少油落筆玩

小妹想買lego砌 有無人知邊到買最平

係咖哩百式

Lego
呢到講模型⋯⋯

模型都可以架，巴打有無推介

水口警告

唔好提啦

咁佢都有做部分undergate嘅

不如入返隻mg 百式改啦
有晒所有百式2.0分件可以還原

Why not both

moon gundam 唔錯喎
有支架又多配件又多detail位 仲要實淨
反而呢啲hg仲正過rg

小弟劣作 又入返無底洞
想知點樣可以令到啲水貼痕跡冇咁明顯
係咪貼好晒再噴消光之類嘅保護層就會好啲？

我有用綠蓋嘅，覺得大林冇B記個啲咁軟咁易爛，就算用咗軟化都唔係好明顯
等天氣乾啲先噴

我會寧願俾夠1200 買德國，因為真係易洗好多

marker噴槍返貨

刻線好難，成日癡刻線貼都唔準，又剪到斜哂，搞到刻線成日錯，要補過再刻

呢支好d gm301好d?

即係呢隻？

你想玩hg mg定rg？

其實積木會出 rx78

正版？

屌 人地moc樂拼咁快抄左

近期hg良心
買武器包送高達
同埋有新狙槍嘅gm

隻金剛戰神等左幾年

屌 老翻不了

thanks!

有無巴打有玩自制水貼
想問要print白色要點搞

上網睇過一係買部print 到白色既printer（好貴）
一係買白底水貼紙

好冇用 依個?
marker筆 可以用幾耐

Mg

我買左ustar果支感覺麻麻
點左色之後點落條線到要等一陣d墨水先會回落

高達定渣古？

Mg strike gundam ver rm
岩岩送咗盒俾女

去開邊間買

深水埗
個人模倉同福利都有 精品同69少

睇黎都係要比人print

想問點分水貼定刮貼

用鈍左嘅筆刀𠝹透明件水口搞到白化左
有無方法補救？

我都淘返枝先

淘乜鬼丫，出旺角美術店買支圓筆尖咪一樣

想買⋯⋯

用沙紙磨+拋光膏

好型 但好貴同無技術

刮貼係分兩張，一張透明膠片（上面就係你要嘅貼紙，一張就係牛油紙，用嚟墊住張膠片防刮傷。用果陣分清底面，滑啲果邊先係用嚟刮嘅。
水貼就通常藍色面，上面係你要嘅貼紙，冇明顯切割痕跡，紙底，通常淺黃/白色。

買買買

已經買左兩隻十字幻象同vai-0’-la...

壽屋隻1/60 belial真係好唔抵
Hg質素同size賣四百幾

係咪細目？

隻00q fullsaber 銷情好似好唔理想，第一水都未返貨幾耐，話咁快跌穿300

咁快，邊度！

雅典娜聖域

岩岩雅典娜又閪我面

你估會唔會掉到4算

想買gundam marker gms107
請問第一頁d模型舖有冇?

4算應該真係好多死貨要清先有

正喎，想入

模倉唔爭氣，賣緊369

未買過UC 系以外模型，想買full saber 做第一隻 定係raiser 或者七劍00 正啲呢

全部

00r發光位多啲咁啦

有限位置 等我去dalong望下先

呢隻本體同mg 00q係咪一樣 有隻00q仲未開 諗緊入唔入好

頭部轉左部分分件，個面相好睇左，背部太陽爐轉做圓錐形外加把大劍，其餘一樣

正 00q個太陽爐真係敗筆 等四算就狗衝

正喎

靚唔靚就好主觀嘅

好累贅，唔識欣賞

Ok等精品/模倉，唔幫襯阿姑

mg exia 太陽爐lem 壞左可以去邊到買返

淘寶

我整緊隻彩透sazabi全部水口都係聽之後啲ching教
800->1000->2000 , 細目->仕上目

正 聽日趕到就去買

我記得有一排福利應該係有得賣

噴補土 再手油會否on9

如果白化落到件件上面可以慳返唔洗搞 救唔返

一油你就甩底油

打錯 噴底灰先啱

我覺得正過00 R

應該咁講，底漆一定係硝基油，手油的話面油要用珐瑯/水性油，如果唔係會溶底漆

建議用水性油好d,珐瑯油留返來滲線

了解，試下先

PG都偷

觀塘智高好貴

個粉藍新logo好柒

咁撚大盒都偷到

不過模倉真係唔夠人

唔似貓店人盯人咁

遲早搞到好似聖域咁，玩人盯人

就係貪佢冇人睇，行得輕鬆自在

經過今次，佢應該加埋啲防盜膠條落去，未入電腦就過機出門口就響alarm 果隻

佢都唔係第一次比人偷野

偷pg真係未聽過

應該襯櫃台個店員拎貨 條友拎盒pg沖出門口
模倉長期得1個人

今日有去超多人 個收銀又係小妹妹黎 收銀檯遮住咗佢成個人 睇唔到都好正常

有人係後台

其實係底灰 打錯咗

加上條友慣犯
之前偷成箱百獸王

想問下呢支嘢點用

模型都偷唔係咁乞衣呀 無錢咪唔好玩囉，我唔想攪到行模型鋪都俾人望實晒

香港鋪面有入貨嗎?

就係咁乞衣
下次交收見到呢個人要報警

佢見通晒天應該會搵人幫手交收啦

可能佢勇者黎

有冇巴打用過gaia隻銀色補土？
上完一層直接噴透明色做金屬色work唔work?

有冇人買左八爪鐵球？
我有想買d腳裝落去武裝神喵上面

有無圖? 上模倉無介紹返貨?你睇到邊度返貨?

同牙膏putty 有乜分別

BANDAI睇到個樣.........你當佢係METAL SLUG咁塗裝加個德軍十字比佢就得

貓店話有

av liquid gold 同 metal color 依兩隻有咩分別
好困惑

今日落雨同圍都有炒車，中秋放工後個個揸車（公共交通車輛+搵食車+假日）同一時間出嚟搵到主要幹道都大塞車

軍事用品

買唔買得過 新手黎講

咁之前送錯嗰set百式退返比佢

有冇巴打可以教我手油，因為土地問題唔可以噴油，就聽模型鋪老細講買左set 高達水性油來玩，點知上極都唔靚，又唔知點學到，上模睇u2 個個都用噴槍，真心灰晒 好想手油油得靚 求巴打教路

租場噴啦

手油大面積/白色/金屬色好難架

就係油白色油唔掂，有冇巴打可以帶我一齊去玩

Tg:chung08

你係邊間淘？我之前係模型補件店買左d anchoret同無限維度改件都未check到
人唔係香港驚比錯我

用過liquid gold 效果

Anchoret 訂過 送到嚟
而家等緊無限維度set hi-nu

買開正版
其實係未少爛件？

準備開砌 zz ver ka
有咩注意

大膽假設，小心求證

新安洲買mg,rg定hg好
rg 骨格軟，油面
mg 冇咩特色 似hg
hg 就係小號mg

唔買最好

唔介意站屍既好似rg 靚仔d

我係買左av果隻水性油，想手油，我講得唔太清楚

其實自己試多幾隻仲實際

轉買雙星
我都諗住買雙星油手油/買maker筆噴槍
我見個韓妹都油得幾好

試左好多，但無奈效果唔夠噴好，屋企又唔再噴得油，先想轉手油

我同你情況類似，都係屋企噴唔到油，都喺度摸索緊av 油，可以分享下

效果唔夠好係咩地方唔夠好？
筆痕？遮蓋力不足？

前者既話會唔會開稀dddd，十字咁油多兩層
後者就真係無辦法，要揀啱色先得

唔砌最好

你都啱

白色遮蓋力非常差，上左好多次都係攪唔掂，一係一d位太厚，一d太薄，所以想搵人教路，我唔想因爲屋企問題就冇左個由細到大既興趣

白色用70.820 off white 會好d

圖入面全部都上左色，白色就係用off white 上
少少稀，油多再浸，實物都唔太多筆痕
不過我唔肯定再大面積d 得唔得

有冇噴灰？定直接響藍色面油？

我遲啲都無得再喺屋企噴
諗緊轉去噴油場

無噴灰，直接喺件上面油
不過白油件件本身已經係白色

咁情況唔同

但RG 真係企唔到ga

你要改色？
改色好似真係噴層白灰會好d
（但個情況就真係有d 奇怪，我都噴得灰，做咩仲玩手油 ）

佢話係無限維度同anchoret 拎貨 唯一買到沙殺比高評分就係果間高達補件店
但隻鴨比等左半個月先補貨因爲要修件🤯

rg有電鍍件
mg要劃金邊

咁有d件本身冇分色，要上返白色果類#

小範圍補色可能用marker 好d
或者用遮蓋可以當個大d d 既平面咁油，會好過就住就住咁點兩下

Rg彩透新安洲 j出血

真係要樣樣用齊

手油係無咁方便，但我自己覺得呢d 時間都係砌模型既樂趣黎

想問下大林係邊間模型店

大林模型

我一直以為大林係淘寶

原來有店舖

一間賣淘寶既實體店

上次用完佢d水貼覺得佢d 水貼仲好過官方野貼

上次用大林痴PG unicorn 幾好
但PG Exia 呢兩張唔知點解完全冇痴力，唔用softer完全上唔實

好多年冇砌，突然屎忽痕回歸砌下
留個名先，啱啱求求其其完成咗部PG Unicorn，遲少少出相

有冇上水貼先

LED、水貼、滲線，消光

有間模型鋪經常賣假貨

手油係咪好過MAKER噴筆?

噴好

所以唔砌最好

好易姐

太貴

願聞其詳

不愧為神之手 筆刀都省返

買左隻平價版既SD新安州改緊個CS frame上去

你老味偷膠偷到hihi又無分件,d件細到想玩擦金邊都好Q高難度

以後SD淨係買CS版

幾年冇砌，見PG Unicorn簡簡單單已經好靚，所以自己都係簡單咁上水貼、滲線、消光就完工
影住咁多先，遲下先再認真影多啲

唔係點逼你買stand

rg隻色反而先似肥沙風格

【3G模型麦田/RMF 美国M1A1/A2 主战坦克全内构 2in1 1/35 RM-5007】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥eRKWbffAsq9￥后到👉淘♂寳♀👈

點睇？ 想試吓軍模

軍模由坦克玩起OK, 戰艦最複雜,不過上色黎講坦克雖然件少,但較考你上色功夫.......
複雜程度,品質同價錢計起:
MENG: 最貴,但整得最複雜最精細
TAKOM: 有偏門黑科技2戰模型,有意外驚喜,買左NAZI陸上戰艦P1000
TAMIYA雙星: 王道, 最簡單,價錢中等

其他支國牌子如小號手/HOBBYBOSS等均不太推薦,因為拼合位黎講一般,HOBBYBOSS更加係差,價錢亦唔見得比其他大牌子平得幾多

我都好想砌PG

砌左模型都20幾年,都仲未砌PG

但部部PG我都有一部MG了,因為自己唔鍾意買重覆既野

超貴的

我只係砌過Mg 紅迷
都係因為鐘意Unicorn同Exia先會買佢地PG

比我選HG, RG太軟,D金邊又怪

等緊後年搬新屋就可以砌pg
不過手上仲有六部mg未砌

我好記得細個我第一架高達模型係1:60閃光高達
砌完即刻再買左隻1:60 wing gundam zero
個都都唔識乜野MG PG, 應該直頭未有MG PG年代

如果真係買PG

應該會買綠色獨角獸果部

但巴打你砌依部野用左幾耐時間

買幾部MG條數都係返到啦

我記得以前PG係玩爆甲後好多細緻位，但依家好似純粹係大隻啲同埋有LED

Final battle ver 應該要搵吓喎，同埋價錢都會貴啲
中間斷開過，但前前後後計埋應該一個月左右

個人面表情好詭異

我玩返隻班長算

洋娃臉

馬達比咁

隻陸高有埋陸吉個頭同武器

出忍者啦

新手入黎想問下關於高達嘅野
以前細個好中意Gundam Wing
而家諗住買返黎玩下
出去鋪頭睇發現有好多版本
Google完見到咩EW, 零式EW, Zero
睇完有啲亂
請問有咩分別
個順序係點？
係咪淨係飛翼先分咁多個版本？
其他個啲得TV同EW版？
新手求指教

基本TV&EW版
TV版嘅WING ZERO改左少少就作為EW世界觀所有高達嘅原型機出場(其實仲係設計圖),所以叫proto zero.
另外都出埋ew版epyon,同TV版設定上係同一部機

真係唔明bandai好地地
出模型出到變figure 又唔係靚
大把模型又唔出 呢啲就咁有心出新模

見隔離廠出frame arm girl賣得咪想食埋條水囉

文奈就快俾佢玩壞

毒撚錢真係易呃
bandai 可能出啲唔著衫嘅

主要有2條LINE,首先第一條係TV版,
第二條就係EW,OVA版(EW) 重新做過所有第2部主角機的機設.
再跟住就有EW敗者的榮光,漫畫用OVA機設重新做過第1部主角機的機設.

再黎就係HIRM,VER KA呢D特別設計

新手有野想問
佢原本係金屬件定用咩噴到咁有金屬效果
唔該哂

呢隻就hg，plastic build嚟,噴油（估計係銀底+透明油）噴成咁。
想現成可以買metal build

true
個fd第一次噴，廢時搞咁多嘢

我想砌天意高達，天意無出mb，metal robot魂既天意又好膠
咪試下落手落腳買隻mg返屋企慢慢試下砌

bandai自己AGP ms girl條線係咪死左,
我見個價次次都插水 + 好似半年幾無announce新作
模型果度次次都文奈好悶.

FAG上次ACG show見到白色鐮刀果架好似撻著左D野,
但會場無得賣

最新ms girl 係FAZZ賣得算幾好
而家啲ms girl都係用返獨角獸嘅女，再加Metal r魂新機

白色鐮刀你指呢隻？一街都係

係呢隻, 不過我之前去現時點見到好似唔知五百定六百, 炒炒地.
之後無乜再搵了. 反而taobao多數公價.
老實講如果bandai出返隻咁上下水準既我一定埋單

FAZZ其實真係幾靚

係500左右，因為好撚多件，啲裝備又變型又合體咁樣，算抵玩

請問珍珠白色底色應該點噴 ？
係咪灰底 》白色 〉珍珠白咁噴？
最黎應唔應該上光油？ thx

大林冇mg zeta2.0 水貼

mr color 白底vs 黑底既珍珠色

EW 版Wing Zero 最大分別係可以變成飛機。但甩毛高達變甩毛飛機...... 好唔好睇就閣下睇法

mg加3r金屬骨架扮mb

你post果隻原自敗者的榮光ew,同普通ew版唔同

RG 下次會出咩呢 係唔係Nu gundam
F91, crossbone, 陸戰高達

我覺得係金鳳，推嚟緊果套高達

係綠骨unicorn FA

I mean 再下隻

rg－模多用

可唔可以出返舊少少既UC

GP02

好呀 agger

老翻根本應該收皮。
人地嚮高達呢個品牌做左幾廿年，一個唔該，你偷人d機設走出模型，點都講唔通啦。

MG ZETA 2.0 水貼大林都冇

其實我發覺手油個問題係，成日有d位係唔上色，係上幾次都上唔到。
同埋，水性油，唔知係咪星座企潮濕得滯，。真係等極都唔乾

根本唔應機助長老翻
如果話魔改正 咁正 自己落手落腳改啦

我覺得，如果人地砌，你買人地成品係okay ge。呢樣野等於代工咁解姐。
但係如果你攞人地個模，大量自己整模型去賣就太離譜

我對所有老翻態度都係一樣

萬能俠2號有貨

跌到200頭CALL我,想砌,即使家有山積

因為人地想偷哂成隻當係自己

訂咗322

記錯訂，272先啱

唔該晒樓上各巴打
咁多部入面邊部做得比較好啲細緻啲？

pg rx78大約約錢左右

最好就fix果部掉毛 但炒到三千幾
hirm好似係大伏 d人話係咁甩件要自己加固

hirm 我嗰部ok

想問下各位巴打邊到既legend bb 戰國傳比較齊？因為比隻飛驅鳥推左入坑

上水再深潛

我都係遇到呢個問題解決唔到

其實我真係唯有等一兩日先上下一浸。
但係另一個問題係。你又唔可以溝色。一係你一溝就溝好那多。
如果唔係你今日上的色。同你幾日上的色肯定唔同。

其實同埋我發覺，磨完先油係好少少Z難木日

就係呢個原因攪到冇晒心機

咁快手
依隻唔出mg真係好奇怪

用有刻度果d針筒溝記住

同埋av油/郡士n水都好快乾 呢頭jit出黎果頭已經乾

我用開Mr color, 同孖星。但係我淨係玩水性油。

我都諗住轉玩AV油。
聽聞可以用水開之餘。其實佢每一樽都己經開好曬，可以直接油。

其實我有諗過係冇噴底灰的問題。
因為噴的話都會有味，所以我都唔諗住噴底灰。
但係我見其他人就咁唔噴底灰，就咁手油都可以油得好靚。

所以我一諗，一係開油比例錯左。可能thinner唔夠，搞到要乾好撚耐。但係其實我上網搵過，應該唔會乾兩日咁誇張。同埋太多thinner的話，流動性太高，好易積漆。
所以，我又諗，一係就表面乾左己經可以上下一層。但係我試過效果都係一般。

所以我最後結論都係自己技術不足以用果種油 。

同你情況一樣，所以好想搵人學點油

郡士N水其實出黎個漆面好好 打磨都OK
不過金屬性顆粒太大同好易塞噴筆
手油應該可以試下

啞黑唔小心噴錯光黑 想要返啞黑隻色 噴浸消光上去補飛得唔得?

好似仲有，冇嘅可以去現時點搵/上fb 模型group收

我問得唔清晰
其實想問hg

琴日仲見到將軍澳模倉一車車hg萬能俠

都得，比你參考下
XF01係啞黑

唔該巴打

素組都咁靚

屌⋯

會唔會又係會自動解體

估計同甩毛副骨一樣，外甲設計應該都差唔多

終於等到v2 AB

一定係兼用啦，開模好貴架

所以唔使妄想會實淨左

Long weekend 終於可以油下油

骨架本身實淨，隻外甲易甩嘅位大部分都係可以黏死所以問題不大

最大問題係成千蚊隻膠

港魂開左會入返隻

原來除左V2 AB, 仲有 ex-s

我會等facebook group 有無義海價

pb限，屌

睇落買通販v2 再買擴展包仲抵

RG 多2
HR EW Wing

多2幾正....

屌，又係pb

RX-零丸 神気結晶要買

估唔到咁快有多2

多3不遠了

D奶假嘅 學姐就真材實料喇

魔改白卡之後到百式

頂上月先入左hg v2ab
呢家話出MG真係吹到啤一聲

有冇detail

買左gundam marker噴筆
想買返部空壓機
有冇好介紹??
見到匠心社 差電既
又見到有D細細部

忍者

對住壽屋黎出

下一個係魔女？

MG 陸戰GUNDAM 改嚟出 PB 應該唔難

等緊多3

5星version

二號萬能俠最平見幾錢？

w系列真係搵唔少錢, 出極都有

將成個系列嘅主角機重新設計過, 但劇情一樣, W係唔係唯一一套?

多2買呀

香港幾時出?

我覺得大河原靚過ka版

hi nu 夜鶯

差啲唔記得

唔知係咪壞咗油，隻透明燈出黎隻色咁黑，一啲都唔鮮

我覺得proto zero同epyon ew全系列最靚

呢架正啊

等呢2隻

V2 AB好似會分開兩個版本
一set 武器連主機
同一set 武器only

隻普通版原石已有，改果少少又貴左，不了
反而隻鳳凰好金好閃，冇訂錯

借問聲你噴咩銀色咁令面？

普通版原石未有
我無訂 唔想再砌獨角

如果係2500円包左ab甲，我覺得抵
希望唔好仆街到ab各2500
Btw,nuhws就話個骨換左色，鐘意隻色嘅要焗買姐，呢隻冇咩色換啵
點都係分開入抵好多

但淨ab甲隻色係屎金 要連主體先係鍍金

你唔講都唔覺
財團B果然唔會放過任何屈錢機會

買噴罐做後樓梯戰士算

Modo 銀角

thanks

多魯2買rg定mg好

諗住砌一兩盒rg唔買神剪有冇咩平又正既鉗介紹下

youtube 有咩channel係講砌模型
搵過都好似冇咩咁

如果係入門級又係廣東話既，試下gameplayhk

如果唔啱既可以試下台灣channel, 水準唔太差

幾L時到G gundam系列

有興趣就唔好慳
雙星金剪係你入門之選

我諗緊買雙星金剪好定係神手好，我用野超粗，好怕崩刃係咪金剪會硬d

黃色包裝果隻匠

呢隻？有咩好？

pn120 平價神手

都係超薄刃剪鉗，單刃

造工唔差過神
最貼近神既鉗

金剪平d硬d耐用d

神剪好易崩

係咪得日本p笨大有得買到魔改白改

港魂等下

好有五星味

新手入坑
埋單430 把鉗仲貴過隻模型

白色件要滲灰色

個人喜好既姐

唔識啊 以前細個玩連線都唔滲
淨砌貼貼紙
唔諗啦 慢慢學

四方樽滲線液好似應該用X-20 ?

oh shit 買錯左

爆件預警

份量控制得好又唔會咁易爆嘅。
未爆過件都唔好意思話自己玩高達

我想問周圍收哂檔係咪可以買zippo白電油代替x-20?

試過唔知做乜鳩滴多左好多滲線液落去hg bd1個頭度，成個頭碎開十幾廿件

我覺得有時白件配黑線都幾型

btw 喜好個個唔同嘅

可以順手買ab補土練習下塑型

新手試噴 想學下打陰影
想入支好啲既噴槍

屋企得HD130同弱雞手提泵 有冇高CP推介？

心口既黑色係咪得手油做到 用水性做手油？
唔係好識分邊種係水邊種係油

素組用滲線筆算喇

小弟處女作，hea整噴油hea足兩年先搞掂⋯
小竹竹

第2隻緩慢進行中⋯
呢隻nu ka精密度簡直同freedom 係兩個level

兩年

想問下佢個頭同手 點整到啲線走出黎
係咪要自己鑽個洞 又插啲電線

斷斷續續要兩年都幾離譜

不過幾靚幾好心機

新手第一次用MAKER噴槍
想問噴好細個位個位 應該要點遮
定係手油仲快?

依到淨係講高達？

唔係，你想講咩？

模型車
啱啱開始玩

我之前都買咗部雷神，但未清得切

買左盒Fujimi 既bmw
之前試過噴完上啲黑色邊位 上色上到出曬介
所以想睇下有無tips可以點玩

壽屋出勇者系列

飛雞除左d腳趾，都無可挑剔

邊套

Masking tape?

同埋我想問 如果用啲油 油完個件 油得唔好會唔會有啲好似thinner 既野刷左佢整過？

gaia T-11 thinner

呢隻我十幾年前都有
好似仲有隻大光帝

第一代出先

屌 之前合金又話出太陽 最後成個系列唔出

有無source？

最後張圖有黃金勇者

希望出勇者聖戰

上完主色上埋光油，然後上膠紙盡mask, 再用琺瑯油噴黑邊，撕完膠紙有出界位就用火機油加極細綿花棒洗抺

壽屋喱堆無得合體

不過應該都買

上次無用 好後悔

好！唔該曬

岩岩買左x20 希望冇事

撘單問下
可以用落膠件？同埋成件浸？
Thx

個比例好正

我想問23 24係乜黎?
我搵貼紙23 24都唔岩位既完全

搵到了

係咩黎

都係貼紙 原來有兩種23 24
有光面有啞光我唔知
太耐無砌模型

砌車嘅朋友你好

稍少既車撚

好想玩買青島杜架R35LB works

其實我好多年前買左部pre-painted ge r35 模型
不過一路都無勇氣開

開頭我都係車撚
但d friend砌高達又可以唔洗落膠水結果我就積左一大堆車喺到未砌
當然高達都笠左一棟喺到

砌車要既心機同技術真係唔講得笑

Hi

做乜買Fujimi咁睇唔開

新手一問 rg如果用油性畫線筆畫線會唔會有問題

good

fujimi d 模型真係搵商品說明條例告9佢
盒面
開盒睇完都係收番埋

砌車真係無得急 高達可以係咁啪啪啪就埋單 最多樣衰d
但砌車要等膠水乾又要上色之類

想問有冇咩網站可以睇到高達模型配色？
砌緊隻rg見到顏色一堆日文但係去到模型舖紅色都幾隻 有冇d有配色有埋油既牌子同號碼可以查？

寧願佢為左個比例而無得合體

出到咁樣仲衰

喱隻神物都樣衰?
D 屎色係以前日本唔比全電渡(好似係)所以出成咁
之後有隻復刻全電渡靚到癲WO

再者笨大黎緊會出果隻熱血最強都可以合體啦

我知係神物，但係我覺得個比例好怪
熱血最強嗰隻我估我砌完都只會係站屍算

咁都好啲 爆件就。。。

點解咁快有

我訂咗好似仲未有消息

Mask 到對眼好攰

我入好求奇就算

我初初都諗住求其，但又覺得對住部戰神

想整HG能天使戰損版
應該以exia 定 exia repair 2 做 base？

勇者傳説都有

正路最快應該貼服地mask哂佢，然後界走唔要的地方

應該係exia,
btw呢個年頭邊度有戰損exia買到 ?

我張相嗰啲位做到嘅話我都會咁做

砌左幾隻mg想挑戰pg

有無巴打有好介紹？

Unicorn

下？
九月份孤仔拎緊

利伸日魂訂

講漏左 除左union仲有無mg都砌左2隻 手斷

唔好既brand?
百幾蚊 唔知邊盒好
見到車既型號啱就俾錢

原本只係玩tomica 改色噴下油
而家應該開始買模型車試下玩

Fujimi 啲車係用黎伏人
雙星最有信心，七八年前青島都係伏野，依家聽話進步咗好多，但我砌部LB R35啲包圍都係冇件fit位

撚呢隻啦

原來係咁
我係想車身上色上到靚靚就ok
下次買雙星
唔該

師兄share下
我呢排都有儲1:64，拎咗tiny 部35黎改色

今日係咁多 落左wd40即刻點扭都唔驚斷

RG好難砌啊屌
手指頭痛到爆

盔甲版出處?

正
應該玩完rg沙剎比先再買第二隻，現在都考慮緊00xn/00qfull saber揀隻黎砌，見到原來有呢set exia可以考慮埋了

上網買爛車 重新上過油
唔識整水貼
只可以買人地既 所以唔可以玩太多花
玩黎玩去都係幾款

你下次開雙星可能會哇一聲

好耐之前有睇過點整水貼但，懶得搞

想問下如果上油嗰陣痴左麈
可以點搞返好？
雙星真係留返技術好少少再買

我電腦白痴 放棄左
都有諗過想學人自己整tomica車盒

你隻橙色好靚
我而家都淨係買雙星油罐玩
所以入黎睇下有無得偷師

信和2樓電梯口間模型店有個員工都好撚串下
買完模型見到佢有十幾盒龍神丸問下咩價錢,
佢: 冇價錢冇貨!
跟住我問佢呢批貨幾錢? 如果有貨大慨幾錢?
佢都話冇貨點會有價錢!
其實叫個客留個電話或者上facebook, 有新貨番會通知你咁咪得囉
佢間野係平少少都唔駛咁對客嘛

10月

屋企仲有幾隻PG放係度未砌，
其實高達既白色，
到底應唔應該需要重新噴白色油，
定係就咁素組加消光，
兩種做法就咁睇分別好大嗎？
因為工作時間差別好大

我自己會另外再上白色

因為有打磨痕，上灰係必須

再上mr color off white/gundam white

我呢隻係好懶咁直上消光冇噴白色油
打磨痕只要用番大number沙紙磨番滑，上消光就冇事
白色對比起深色，膠上面啲扭紋唔明顯(唔知你明唔明我講咩 )
平時自己又唔會驗屍咁去睇，所以覺得OK

明白，
如果想將骨架整到金屬感覺（即係好似mb咁），
可唔可以用金屬色既marker筆就咁畫上去？
（尋求終極懶人方法中 ）

要靚就唔可以懶
要懶就惟有苦練無視大法

正解
自己唔鐘意gundam咁多金屬色，加上PG直接消光都夠靚
所以留番多啲心機係車到算

開左罐mr hobby 9號金噴罐 搖左好耐都噴到咁
已經距離20幾cm先噴

有冇巴打知道點解決？

有無上底油

金屬色一定要上底油 + 發色層, 金色要glossy 黑底或者黃底

外甲可以，骨架d 喉位上d 金屬會靚仔d

btw 血巴開左個十月post，唔介意既可以轉過去繼續傾

冇噴底油
我前日用另一罐9號金都冇噴底油，完全冇問題
係今日開一罐先變成咁

有貨拎得啦???

咁可能係罐野壞

轉場啦

自己上色咪灰甲版囉

素組素到你傻撚咗?

孤仔拎得啦
利申日魂度訂